2018 fg 人工大調查

根據非正式統計，今年 fg 起薪點個 range: 15k - 16k ，15k 係 standard 價，唔知大家有冇 underpaid ?
有 15k up
冇 15k below

Fg幾錢唔重要 最緊要係前途

利申：唔自爆 廢事你班友眼紅

好彩巴打你冇選馬拉松銀行

Ching ，你最後選擇1 or 2?

法律

你現在聚腳在 吹水台。

人工高d果份

25k

連登公價係50K喎

諗起之前有個post叫大家貼人工
結果一個人都無

得有人貼dse分

但係 compliance 唔係更有前途？

IT 25K

Marketing 9k

14年grad嗰陣已經話正常價係15k
估唔到4年後個價錢冇升過

GOV now 32K

33k

樓價物價就急升

咩 IT 先？

吓 真係架

政府？

做邊行，ching?

護士

oh I see :, 唔係專業人士真係好難有呢個價

ok啦 加得慢
又係買唔到樓

樓就算啦

夾中間，焗住供貴樓

公屋都唔得話好好住

14k 銀行狗 撈埋經驗走人。

15k IT狗

FG9.2k, 4年後35k.
Fresh幾低唔係問題，都係搵好ge 踏腳石

巴打做咩工？

FG 做bank, 宜家fund house

Ching ， 做邊行？

睇到啦， I banking ?

咩科

繼續讀 助學金高fg價兩千

Private bank middle office.

我banking 個時做operation, 之後靠轉工搵專d ge department

做咩 operation？再轉咩 department?

Bank: Client investment transaction capture analyst，轉左去fund house compliance project analyst, 再轉入investment trading compliance

20.8

唔係點叫得公屋得天下，2000蚊全包勁撚正
不過今時今日抽到公屋難過靠自己買到樓

叫我去拎公屋，但入息過到居屋都超...
真係份工都唔做咩，政府d垃圾政策，搞到大部分人買唔起樓，先咁多人要輪公屋，居屋，私樓又係起來唔係比人住，就來細過監倉，真係仆佢個街